Bezahlen
Geben Sie bitte 8 oder 10 Ziffern für Ihre Teilnehmernummer oder min. 8
bis max. 50 Zeichen für Ihren Anmeldenamen ein.
Geben Sie bitte min. 5 bis max. 45 Buchstaben, Ziffern bzw.
Sonderzeichen ein
BENUTZERNAME (ALIAS)
Der Benutzername ist eine von Ihnen frei wählbare Zugangskennung. Diese
können Sie nach jeder erfolgreichen Anmeldung vergeben, ändern oder
löschen. Nach Vergabe eines Benutzernamens ist eine Anmeldung mit diesem
Benutzernamen oder der 10-stelligen Teilnehmernummer (8-stelligen
Banking-ID) möglich.
Sollten sie Ihren Benutzernamen vergessen, können Sie sich jederzeit mit
Ihrer 10-stelligen Teilnehmernummer (Banking-ID) anmelden und den
Benutzernamen in der Rubrik "Persönlicher Bereich" unter dem Punkt
ersehen und ggf. ändern.
TEILNEHMERNUMMER (BANKING-ID)
Unter der Teilnehmernummer werden die mit Ihrer Commerzbank Filiale
vereinbarten Konten und Depots verwaltet. Die Teilnehmernummer ist
10-stellig und losgelöst von Ihrer Kontonummer. Die Teilnehmernummer
können Sie sich jederzeit in der Rubrik "Persönlicher Bereich" unter dem
Punkt "Verwaltung/Online Zugang" mit der Funktion "Benutzername ändern"
PIN
Bitte geben Sie in dieses Feld Ihre 5 bis 45-stellige PIN - Persönliche
Identifikationsnummer/Passwort ein.
Sie erhalten diese Geheimzahl nach der Freischaltung zum Online Banking
von Ihrer Commerzbank Filiale. Eine Änderung Ihrer PIN ist unter
Verwendung einer TAN - Transaktionsnummer - jederzeit in der Rubrik
der Funktion "PIN ändern" möglich.
Finanzübersicht Umsatzübersicht
Bitte aktivieren Sie ihr JavaScript, um das korrekte Darstellen der Webseite sicherzustellen.
RECHTLICHE HINWEISE
Hier finden Sie allgemeine Hinweise zu den Themen Datenschutz,
Disclaimer, Schlichtung & Ombudsmann, Verträge und
Leistungsbeschreibung.
Grundsätze
Ihr Vertrauen ist uns wichtig. Die Commerzbank AG nimmt den Schutz Ihrer
persönlichen Daten sehr ernst und hält sich an die Regeln des
Datenschutzes, insbesondere an die Vorschriften der
EU-Datenschutzgrundverordnung (DS-GVO). Personenbezogene Daten werden
nur dann verarbeitet, wenn der Betroffene eingewilligt hat, diese für
die Erfüllung eines Vertrages erforderlich sind oder die DS-GVO oder ein
anderes Gesetz die Verarbeitung erlaubt oder vorschreibt.
Datenverarbeitung auf den Internetseiten
Personenbezogene Daten werden grundsätzlich im technisch notwendigen
Umfang erhoben. In keinem Fall werden die erhobenen Daten ohne
Zustimmung der Betroffenen an Dritte weitergegeben. Die nachfolgenden
Erklärungen geben Ihnen einen Überblick darüber, wie die Commerzbank AG
diesen Schutz gewährleistet und welche Art von Daten zu welchem Zweck
auf den Internetseiten erhoben, verarbeitet oder genutzt werden.
Protokollierung
Die Commerzbank AG erhebt und speichert automatisch in ihren
Server-Protokolldateien einige der üblicherweise vom Browser
Diese Daten können durch die Commerzbank AG nicht bestimmten Personen
zugeordnet werden. Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen
Datenquellen wird nicht vorgenommen.
Beim Besuch auf unseren Internetseiten setzen wir gelegentlich Cookies
ein, also kleine Textdateien, die auf Ihrem Rechner abgelegt werden und
die Ihr Browser speichert. Sie dienen dazu, unser Angebot
nutzerfreundlich, effektiv und sicher zu machen. Passwörter werden nicht
in Cookies hinterlegt. Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind
so genannte Session-Cookies. Sie werden nach Ende Ihres Besuchs
Browser schließen, bleibt das Cookie für eine bestimmte Zeit gespeichert
und wird anschließend überschrieben oder vom Client (z.B. Ihr PC, Ihr
Tablet) gelöscht. Unsere Cookies richten auf Ihrem Rechner keinen
Schaden an und enthalten keine Viren.
Cookies setzen wir ebenfalls nach Ihrer expliziten Einwilligung zur
Erfolgsmessung und Optimierung unserer Werbemaßnahme ein.
Verarbeitung personenbezogener Daten
Um die auf den Internetseiten angebotenen und von Ihnen bestellten
Publikationen oder Newsletter an Sie zu versenden, fragen wir über ein
Bestellformular nach Ihrem Namen, Ihrer Anschrift und Ihrer
E-Mail-Adresse. Diese Daten werden auf der Grundlage von Art. 6 Abs. 1 b
DSGVO ausschließlich zur Durchführung des Versands gespeichert und
genutzt. Eine Weitergabe an Dritte erfolgt nicht. Mit der Eingabe Ihrer
Daten (Name, Anschrift, E-Mail-Adresse) in das Formular geben Sie uns
Ihre Einwilligung zur Speicherung der Daten sowie deren Nutzung zum
Versand der angeforderten Informationen. Die von Ihnen für den Bezug des
Newsletters angegebenen personenbezogenen Daten werden solange
gespeichert, bis Sie das Abonnement widerrufen.
Versand von werblichen E-Mails an Interessenten (Nicht-Kunden)
Unterstützt ihr E-Mail Provider Transport Layer Security (TLS), erfolgt
die E-Mail-Kommunikation verschlüsselt. Der Versand von werblichen
E-Mails durch die Commerzbank AG erfolgt im Allgemeinen durch Mailserver
aus Deutschland. Die werbliche Ansprache und der Versand von Newslettern
für Interessenten (Nicht-Kunden) aus dem Privat- und
Unternehmenskundensegment kann auch über Mailserver aus den USA
erfolgen. Hierzu wird vom Interessenten vorab jedoch immer die explizite
Einwilligung gemäß Art. 6 Abs. 1 a DSGVO eingeholt. Dieser E-Mail
Dienstleister ist den Anforderungen der DSGVO verpflichtet.
Auskunftsrecht
Sie haben das Recht auf Auskunft über die zu Ihrer Person gespeicherten
Daten, deren Empfänger sowie den Zweck der Datenverarbeitung. Weiterhin
stehen wir Ihnen für Fragen zur Erhebung, Verarbeitung und Nutzung Ihrer
personenbezogenen Daten zur Verfügung.
Pseudonym-ID
indem sie diese durch einen Code, bestehend aus einer Buchstaben- und
Zahlenkombination, ersetzt. Diese Pseudonym-ID verwenden wir als
technisch notwendige Basis für die zukünftige Verwaltung möglicher
Einwilligungen. Die Pseudonym-ID findet daher nur nach Erteilung einer
solchen Einwilligung Verwendung und wird erst dann zu bestimmten Zwecken
der Pseudonym-ID finden Sie in der jeweiligen Beschreibung der
betreffenden Einwilligungseinstellungen (z.B. zu Google Analytics).
Die Commerzbank speichert basierend auf Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO
Die Commerzbank ist Teil eines Partner-Programms der Firma financeAds
einer sog. „Klick ID“ des Affiliate Partners auf Ihrem Rechner abgelegt.
Diese „Klick ID“ dient nicht Ihrer persönlichen Identifikation, sondern
ausschließlich dem Zweck der erfolgsbasierten Abrechnung mit dem
Affiliate Partner. Im Falle des Abschlusses eines Commerzbank Produkts,
kann die Commerzbank auf diese Weise erkennen, dass Sie als Nutzer zuvor
einen Affiliate-Partner-Link angeklickt haben und die Information über
einen erfolgreichen Abschluss an financeAds weitergeben. Die
diesbezügliche Datenschutzerklärung von financeAds erhalten Sie unter
nachfolgendem Link: https://www.financeads.net/aboutus/datenschutz/.
Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen
Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung Sie betreffender
personenbezogener Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO
Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmung
jederzeit widerrufen, indem Sie die „Einwilligungseinstellungen“ im
Footer der Commerzbank-Website öffnen. Darin können Sie unter dem
funktionale sowie zu Provisions- und Abrechnungszwecken dienende
Technologien“ mit Klick auf „hier“ im letzten Satz des
Informationstextes eine Deaktivierung des Affiliate Cookie vornehmen.
Tag Management
Nach Ihrer freiwilligen und jederzeit widerrufbaren Einwilligung
Einwilligungseinstellungen basierende Verwaltung von unterschiedlichen
Google Building Gordon House, Barrow St, Dublin 4, Irland. Dieser Dienst
ermöglicht die Verwaltung von Website-Tags basierend auf den zuvor
getroffenen Einwilligungseinstellungen. Der Google Tag Manager
implementiert nur Website-Tags. Website-Tags sind kleine Codeelemente
auf der Website, die unter anderem dazu dienen, Traffic und
Besucherverhalten zu messen, die Auswirkung von Online-Werbung und
sozialen Kanälen zu erfassen, Remarketing und die Ausrichtung auf
Der Google Tag Manager selbst verwendet dabei keine Cookies. Der Google
Tag Manager löst ausschließlich Website-Tags aus, die durch den
Websitebesucher zuvor per Schieberegler in den
Einwilligungseinstellungen aktiviert wurden. Durch diese Website-Tags
können die Daten der einzelnen aktivierten Schieberegler verarbeitet
werden. Der Google Tag Manager greift jedoch nicht auf die Daten, die
durch den aktivierten Schiebe-Regler verarbeitet werden dürfen, zu und
speichert beim Auslösen der Website-Tags auch selbst keine
personenbezogenen Daten. Einzig bei dem Herunterladen des Google Tag
Manager Skriptes bei Google werden mit der Verarbeitung eines
Standard-http-Anfrageprotokoll – darin enthalten unter anderem die
IP-Adresse – personenbezogene Daten an Google übermittelt und für 14
Tage gespeichert. Diese Verarbeitung ist zur Gewährleistung des Betriebs
des Dienstes notwendig. Es wurde mit Google vertraglich festgelegt, dass
eine Nutzung dieser Daten ausschließlich dem Zweck der Bereitstellung
des Google Tag Managers dient.
Nach Ihrer freiwilligen und jederzeit widerrufbaren Einwilligung ist die
ein potenzielles Interesse (zum Beispiel durch Besuch einer bestimmten
Themenseite auf der Commerzbank Website) gezeigt haben. Dies wird im
hilft das Facebook-Pixel bei der Nachverfolgung des Verhaltens von
Websitebesuchern, die nach dem Klick auf eine Facebook-Ad auf der
Commerzbank Website weitergeleitet wurden. Hierzu zählt zum Beispiel die
Nachverfolgung des Verhaltens wie der Fortschritt im
Produktantragsprozess, der Abschluss der Antragsstrecke und der
tatsächliche Produktabschluss. Dadurch kann die Commerzbank die
auswerten und verfolgen und Ads können entsprechend optimiert werden.
Commerzbank anonym. Diese Daten werden allerdings von Facebook
gespeichert und verarbeitet und mit dem jeweiligen Nutzerprofil
gematcht. Gemäß der Datenverwendungsrichtlinie von Facebook können diese
Daten von Facebook für eigene Werbezwecke genutzt werden
Der Einsatz des Facebook-Pixels und damit die Analyse Ihres
Nutzerverhaltens erfolgt auf der Grundlage Ihrer zuvor erteilten
Einwilligungen, die die Commerzbank über die
widerrufen. In dem Sie die „Einwilligungseinstellungen“ im Footer der
Commerzbank-Website öffnen und den gewünschten Schieberegler
deaktivieren, können Sie danach mit Klick auf „Einstellungen speichern“
Ihre Auswahl bestätigen. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die
Rechtmäßigkeit, der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten
Verarbeitung nicht berührt.
Um zu bestimmen, welche Art von Werbeanzeigen Ihnen innerhalb des
Facebook-Netzwerkes ausgespielt werden, können Sie folgende Seite
https://www.facebook.com/ads/preferences/?entry_product=ad_settings_screen
Sie können dem Einsatz von Cookies, die der Reichweitenmessung und
Werbezwecken dienen außerdem über die Deaktivierungsseite über die
widersprechen: http://www.youronlinechoices.com/de/praferenzmanagement/
Nach Ihrer freiwilligen und jederzeit widerrufbaren Einwilligung ist die
AdWords), einen Dienst der Google Ireland Limited, Google Building
Gordon House, Barrow St, Dublin 4, Irland (nachfolgend bezeichnet als
die Kampagnenleistung zu verbessern und eine faire Berechnung von
Werbekosten zu erreichen.
ausgeliefert. Google verwendet hierfür sog. AdServer-Cookies, durch die
oder Klicks durch die Nutzer, gemessen werden können. Sofern Sie über
Google Ads ein Cookie auf Ihrem PC gespeichert, sofern Sie hierzu
eingewilligt haben. Diese Cookies verlieren in der Regel nach 30 Tagen
ihre Gültigkeit. Sie sollen nicht dazu dienen, Sie persönlich zu
identifizieren.
gespeichert: Unique-Cookie-ID, Anzahl Ad Impressions pro Platzierung
gespeicherte Cookie noch nicht abgelaufen ist, können Google und die
Commerzbank erkennen, dass der Nutzer auf die Anzeige geklickt hat und
zu dieser Seite weitergeleitet wurde. Jedem Ads-Kunden wird ein anderes
Ads-Kunden nachverfolgt werden. Die Commerzbank selbst erhebt und
verarbeitet in den genannten Werbemaßnahmen keine personenbezogenen
Daten. Die Commerzbank erhält von Google lediglich anonymisierte
statistische Auswertungen zur Verfügung gestellt. Anhand dieser
Auswertungen kann die Commerzbank erkennen, welche der eingesetzten
Werbemaßnahmen besonders effektiv sind. Weitergehende Daten aus dem
die Commerzbank die Nutzer nicht anhand dieser Informationen
identifizieren.
Aufgrund des eingesetzten Marketing-Tools baut Ihr Browser automatisch
eine direkte Verbindung mit dem Server von Google auf. Art und Umfang
der Verarbeitung der Daten durch Google Ads richtet sich nach der
Datenschutzerklärung von Google, aufzufinden hier:
https://policies.google.com/privacy?hl=de. Google erhält die
Information, dass Sie den entsprechenden Teil der Commerzbank Website
aufgerufen oder eine Anzeige der Commerzbank angeklickt haben. Wenn Sie
Google registriert sind bzw. sich nicht eingeloggt haben, besteht die
Möglichkeit, dass Google Ihre IP-Adresse in Erfahrung bringt und
speichert. Mit Ihrer zuvor erteilten Einwilligung stimmen Sie in die
Verarbeitung der betreffenden Daten durch die Commerzbank und Google zu.
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, zu
Einstellungsmöglichkeiten sowie zum Datenschutz können Sie den
nachfolgenden Websites von Google entnehmen:
https://services.google.com/sitestats/de.html
Nach Ihrer freiwilligen und jederzeit widerrufbaren Einwilligung ist die
Google verarbeitet hier Informationen über Ihr Nutzerverhalten auf dem
Commerzbank-Internetauftritt. Google verwendet hierfür Cookies, also
kleine Textdateien, die lokal im Zwischenspeicher Ihres Webbrowsers auf
Commerzbank-Internetauftritts durch Sie ermöglichen. Mit Ihrer
Einwilligung stimmen Sie dieser Speicherung und dem Abruf für den
vorgenannten Zweck gegenüber der Commerzbank und Google zu. Die
Commerzbank nutzt DoubleClick Floodlight zu Marketing- und
Optimierungszwecken, insbesondere um die Nutzung des
Angebote sowie das Nutzungserlebnis fortlaufend verbessern zu können.
Durch die statistische Auswertung Ihres Nutzerverhaltens kann die
Commerzbank ihr Angebot verbessern und für Sie als Nutzer interessanter
ausgestalten.
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, zu
Einstellungsmöglichkeiten sowie zum Datenschutz können Sie den
nachfolgenden Websites von Google entnehmen:
https://services.google.com/sitestats/de.html
Nach Ihrer freiwilligen und jederzeit widerrufbaren Einwilligung ist die
einschließlich der Werbefunktionen von Google Analytics, einem
Im Folgenden wird ein Überblick über die Verwendungszwecke der von
Google Analytics erhobenen Daten und der damit in Verbindung stehenden
Funktionalitäten gegeben:
Die Google Analytics Daten werden auf Grundlage der Einwilligung nach
Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO verarbeitet.
anonymisierte Erfassung von IP-Adressen (IP-Masking) gewährleistet.
Google Analytics wird somit nur in Verbindung mit einer aktivierten
anonymen IP verwendet. Dies bedeutet: Die IP-Adresse eines Nutzers wird
Union und anderer Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen
Wirtschaftsraum gekürzt. Nur in Ausnahmefällen (z.B. bei einem
technischen Defekt in der Europäischen Union) wird die IP-Adresse
außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraumes gekürzt. Die Daten werden
daraufhin aufgeteilt und in weltweiten Google Rechenzentren gespeichert.
Genauere Informationen zu den Standorten sind unter folgendem Link zu
finden: https://www.google.com/about/datacenters/locations/index.html
Die Methode zur Anonymisierung von IP-Adressen, die von Google verwendet
wird, schreibt keine IP-Adressen auf die Festplatte, da die
Anonymisierung direkt nach Erhalt der Anforderung im Arbeitsspeicher
erfolgt. Die im Browser übermittelte IP-Adresse wird auch nicht mit
anderen Daten von Google zusammengeführt.
1.  Reichweitenmessung der Commerzbank Webseite
Die Commerzbank nutzt die Google Analytics Daten für Reichweitenmessung.
Dazu zählen unter anderem auch Kampagnen URL-Parameter um einen
Websitebesuch und die damit verbundenen Interaktionen einer bestimmten
Quelle (z.B. Marketing Kampagnen) zuordnen zu können. So kann die
Commerzbank herausfinden wie das Commerzbank Online-Angebot angenommen
wird und ob gegebenenfalls Verbesserungen erforderlich sind. Im Auftrag
der Commerzbank wird Google diese Informationen benutzen, um die Nutzung
Abs. 1 lit. a DSGVO erstellt Google Website-Aktivitätsberichte und
erbringt weitere Dienstleistungen in Bezug auf Website- und
hinsichtlich demografischer Aspekte und Interessen des
Website-Betreibers enthalten. Google wird diese Informationen
gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich
vorgeschrieben ist oder Dritte im Auftrag von Google Daten verarbeiten.
Dies sind jedoch in keinem Fall personenbezogene Daten.
1.  Schaffung von Voraussetzungen für die Optimierung von
Des Weiteren nutzt die Commerzbank AG Google Analytics, um
geräteübergreifende Analysen (App + Web Daten) durchzuführen und um
durch die Werbefunktion von Google Analytics persönliche Angebote auch
ggf. durch Google mit dem persönlichen Google-Account, der Trägerdaten
dieses Pseudonyms enthalten kann, verknüpft. Dadurch kann für Google ein
Rückschluss auf die hinter dem Pseudonym-Profil stehende natürliche
Person möglich sein. Die Commerzbank kann weder bei geräteübergreifenden
Analysen noch bei der Ausspielung von persönlichen Angeboten einen
Rückschluss auf die persönlichen Trägerdaten bei Google ziehen. Die
durch Google Analytics gesammelten Daten (z.B. URL) ermöglichen der
Commerzbank AG für Werbezwecke einen Rückschluss auf den Kundenstatus
Produkt zu ziehen. Ein Rückschluss auf die natürliche Person selbst ist
hierbei nicht möglich. Durch die zusätzliche Verknüpfung von pseudonymen
Nutzungsdaten, die mit dem DoubleClick Advertising Network von Google
gesammelt wurden, kann außerdem die demografische Zusammensetzung der
Commerzbank Website-Besucher und Auswirkungen auf die Interessen des
Nutzers analysiert werden. Google Analytics berichtet darauf basierend
die Verwendung von Daten, die durch interessensbezogene Werbung und
Besucherdaten Dritter (wie Altersgruppen und Interessengruppen) gewonnen
werden. Dies hilft der Commerzbank eine bessere und vor allem
relevantere Werbung zu präsentieren.
1.  Schaffung von Voraussetzungen für die Optimierung von
Durch die Verarbeitung der Pseudonym-ID (Pseudonym Ihrer
Teilnehmernummer) durch Google Analytics, können Besuche von
Bestandskunden auf Commerzbank Portalen oder Commerzbank Banking Apps
unabhängig von dem verwendeten Gerät oder Browser verknüpft werden.
Dabei beschränkt sich die Verknüpfung auf diejenigen Commerzbank Portale
bzw. Apps, in denen Sie uns die Einwilligung zur Nutzung von Google
Analytics gegeben haben. So ist es der Commerzbank möglich, mit Ihrer
Hilfe ein tieferes Verständnis des Kundenverhaltens auf den Commerzbank
Portalen sowie Apps zu bekommen, um Sie zielgerichteter ansprechen zu
können. Das ist für die Commerzbank eine wertvolle Information zur
Identifikation von Problemen oder Hürden ermöglicht. Dies ist ein
kleiner aber für die Commerzbank wichtiger Schritt, um Ihnen ein
optimales Kundenerlebnis auf den Commerzbank Portalen bieten zu können.
Zudem wird die Pseudonym-ID durch Google Analytics verarbeitet, um die
zu erweitern. In Segment-Analysen werden Bestandskunden nach bestimmten
Merkmalen in Segment-Gruppen gegliedert. Bei Segment-Analyse-Ergebnissen
handelt es sich um Informationen über die Nutzung aktueller Commerzbank
Produkte oder ein potenzielles Interesse an neuen Commerzbank Produkten.
So ist die Commerzbank beispielsweise in der Lage, relevante
anzuzeigen. Überflüssige Werbung zu bereits abgeschlossenen Commerzbank
Produkten kann bestmöglich vermieden werden.
Außerdem nutzt die Commerzbank Google Optimize, einen Unterdienst von
Commerzbank-Nutzer auszuspielen und die Nutzungsänderung statistisch
auszuwerten. Google Optimize verwendet Cookies, über die eine
Optimierung und Analyse der Benutzung der Commerzbank-Website ermöglicht
wird.
Google wird diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der
Commerzbank-Website auszuwerten, um Reports über die Optimierungstests
und die zugehörigen Websiteaktivitäten zusammenzustellen und um weitere
mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene
Dienstleistungen der Commerzbank gegenüber zu erbringen.
Die durch das Cookie erzeugte Datenerhebung der Daten über die Benutzung
Datenverarbeitung durch Google lässt sich neben den
Hilfe eines Browser Plugins verhindern. Laden Sie das Browser-Plugin
herunter und installieren Sie es unter:
https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, zu
Einstellungsmöglichkeiten sowie zum Datenschutz können Sie den
nachfolgenden Websites von Google entnehmen:
https://www.google.de/analytics/terms/de.html
https://services.google.com/sitestats/de.html
Verarbeitung personenbezogener Daten auf der Grundlage der EU-Datenschutzgrundverordnung
der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO). Mit den folgenden
Informationen geben wir einen Überblick über die Verarbeitung dieser
personenbezogenen Daten durch uns und die sich aus dem Datenschutzrecht
ergebenden Rechte:
www.commerzbank.de/datenschutzhinweise
WEITERE INFORMATIONEN
Wenn Sie Informationen wünschen, die Ihnen diese Datenschutzerklärung
nicht geben kann oder wenn Sie zu einem bestimmten Punkt weitere
Auskünfte wünschen, wenden Sie sich bitte an den Datenschutzbeauftragten
Unter Umständen werden personenbezogene Daten in unserer Niederlassung
in London verarbeitet. Ein angemessenes Datenschutzniveau ist auch dort
durch diese Garantieerklärung sichergestellt.
Sie können den Chat im geschlossenen Bereich als registrierter Online
Banking Kunde oder als nicht registrierter Interessent im offenen
Um eine optimale Bearbeitung Ihres Anliegens zu gewährleisten, werden
die Sprache der besuchten Web Site und ihr letzter Klickpfad zum Chat an
Im geschlossenen Bereich übermitteln wir zusätzlich im Hintergrund Ihre
Teilnehmernummer und ihren Namen an das Kundencenter der Commerzbank.
Damit sind Sie gegenüber unserem Mitarbeiter automatisch
authentifiziert.
Diese zu diesem Zweck übermittelten Daten werden nach 2 Stunden
automatisch gelöscht.
Zum Zwecke des Nachweises der Einwilligungserteilung werden die
Teilnehmernummer, Nachname, Vorname, Datum, Uhrzeit, Art des Kontaktes
sowie Ihre Zustimmung zu den Bedingungen Textchat-Nutzung (mit Klick auf
dem Start-Button) für 3 Jahre gespeichert und danach gelöscht. Zur
Speicherung dieses Nachweises sind wir nach Art. 5 Abs. 2 DSGVO
gesetzlich verpflichtet.
Bitte haben Sie Verständnis, dass der Chatverlauf mit unseren
Mitarbeitern zu Ihrer Sicherheit und für einen optimalen Kundenservice
aufgezeichnet und 3 Monate gespeichert wird. Wir versichern Ihnen, dass
die Aufzeichnung ausschließlich für interne Zwecke erfolgt (z.B.
Protokollierung zum Nachweis bspw. im Beschwerdefall, Coaching für
Gesprächsführung und Analysen für Trainingsmaßnahmen).  Wenn Sie dies
nicht wünschen, schließen Sie bitte das Chatfenster.
Hinweise zur VideoIdent App
Die videoIDENT App der Commerzbank AG dient der Durchführung von
Legitimationsprüfungen ausschließlich im Zusammenhang mit einer
bestehenden oder beantragten Kundenverbindung mit der Commerzbank AG.
Die Legitimationsprüfung mit der videoIDENT App kann derzeit in der Zeit
zwischen 08:00 Uhr bis 24:00 Uhr MEZ durchgeführt werden.
Die Durchführung der Legitimation erfolgt gemäß den Vorgaben der
Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (BaFin) und des
Bundesfinanzministeriums zur Durchführung von Video-Legitimationen im
elektronischen Identifikationsverfahren.
Während der Durchführung des videoIDENTs werden Bildaufnahmen von der zu
identifizierenden Person, vom vorgelegten Identifikationspapier (Ausweis
oder Reisepass) sowie Video- und Tonaufnahmen des Gesprächs zwischen dem
Call-Center Agenten und der Person, angefertigt. Die vorgenannten
Darüber hinaus wird im Rahmen der Videolegitimation eine
Unterschriftsprobe genommen, die seitens der Commerzbank AG gespeichert
und zu Unterschriftskontrollen z.B. im Schriftverkehr genutzt wird.
Vor Durchführung des videoIDENTs muss der Nutzer der Erstellung der
Bild-, Ton- und Videoaufnahmen zustimmen.
Die videoIDENT App steht aktuell für die Betriebssysteme iOS (Apple) und
Android zur Verfügung. Die App kann gegebenenfalls mit älteren Versionen
der Betriebssysteme nicht genutzt werden.
Hinweise zum Datenschutz bei Kontaktlos-Zahlungen mit der Commerzbank Girocard
COMMERZBANK GIROCARD1 MIT KONTAKTLOS-FUNKTION – DATENSCHUTZ UND
SICHERHEIT
Nachfolgende Informationen zum Abspeichern und Ausdrucken finden Sie
hier.
Kontaktlos Bezahlen mit der Commerzbank Girocard ist genauso sicher wie
bisherige girocard-Zahlungen. Unabhängig davon, ob kontaktbehaftet oder
kontaktlos wird bei der Commerzbank Girocard der gleiche internationale
EMV-Standard genutzt. Bei einer kontaktlosen Nutzung wird für die
Datenübertragung der international anerkannte NFC-Standard verwendet und
damit sichergestellt, dass die Daten nur bei einem sehr geringen Abstand
zwischen Karte und Terminal übertragen werden können. Der erforderliche
geringe Abstand von wenigen Zentimetern zwischen Karte und Terminal
dient dazu, unbeabsichtigte Zahlungen zu verhindern. Kontaktlose
Terminals können zudem nur eine Transaktion zur selben Zeit vornehmen.
Zur Sicherheit muss jede Zahlung abgeschlossen sein, bevor eine zweite
durchgeführt werden kann.
DURCH BLOSSES VORBEIGEHEN AN EINEM LESEGERÄT LÄSST SICH KEIN GELD VON
DER KONTAKTLOSEN KARTE ABBUCHEN.
Grundsätzlich wird bei girocard-Zahlungen das Prinzip der
Datensparsamkeit angewendet. Das heißt, es werden nur die Daten
Dazu gehören die sogenannte PAN der Karte sowie der Zahlbetrag. Die PAN
Kartennummer, die nötig ist, um die Zahlung dem richtigen Konto
zuzuordnen. Nur wenige ausgewählte Daten sind darüber hinaus frei
kontaktlos aus der Commerzbank Girocard auslesbar. Diese sind
vergleichbar mit den Daten, die auch kontaktbehaftet aus Magnetstreifen
oder Chip frei auslesbar sind, z. B. Kontonummer, Kurzbankleitzahl,
Gültigkeit. Auf dem Chip sind darüber hinaus keine persönlichen Daten
wie Name und Adresse gespeichert. Mit den frei auslesbaren Daten der
Karte ist keine Zahlung im girocard System möglich. Bei einer
missbräuchlichen kontaktlosen Zahlung ohne PIN-Abfrage bspw. nach
Verlust oder Diebstahl haftet i.d.R. umgehend die kartenausgebende Bank.
Eine Bezahltransaktion im girocard System lässt sich außerdem nur mit
von der Deutschen Kreditwirtschaft zugelassenen Händlerterminals
auslösen. Hierbei ist immer eine klare und nachvollziehbare Zuordnung zu
einem der Bank bekannten Händlerkonto gegeben. Für kontaktlose wie auch
selbstverständlich die anwendbaren datenschutzrechtlichen Bestimmungen.
Informationen aus der Bezahltransaktion weiter als nötig zu nutzen ist
einem Händler damit nicht gestattet. Der Händler erhält beim
kontaktlosen Bezahlen jedoch auch nicht mehr Informationen als bisher
bei kontaktbehafteten Zahlvorgängen. Als weitere Schutzmaßnahme ist der
Höchstbetrag zum mehrmaligen, kontaktlosen Bezahlen ohne PIN begrenzt
Karteninhaber bei der nächsten kontaktlosen Zahlung, egal ob unter oder
Transaktion (Zahlung im Handel oder Bargeldauszahlung am Automaten) mit
PIN-Abfrage wird der kumulierte Zahlbetrag seit der letzten PIN-Eingabe
wieder auf null gesetzt.
Die Deutsche Kreditwirtschaft hat bei der Entwicklung der kontaktlosen
Karte frühzeitig die Datenschutzbehörden in Deutschland kontinuierlich
eingebunden und deren Empfehlungen berücksichtigt. Um sich vor
unbefugtem Auslesen zu schützen, ist es notwendig, die Kommunikation
zwischen dem RFID/NFC-Chip und dem Lesegerät zu verhindern. Eine
geeignete Schutzhülle (z. B. Aluminium-Kartenhülle) verhindert bei der
Commerzbank Girocard kontaktlos jegliche Kommunikation über die
NFC-Schnittstelle und damit auch das Auslesen von Daten. Bereits
Kleingeld im Portemonnaie kann das Auslesen von Daten aus der Karte
behindern. Durch die Verwendung einer RFID-Geldbörse oder einer
RFID-Schutzhülle werden Karten oder Ausweise und Pässe mit
Kontaktlos-Funktion in keiner Weise verändert oder gar zerstört.
Stellen Sie den Verlust Ihrer Commerzbank Girocard , die missbräuchliche
Verwendung oder eine sonstige nicht autorisierte Nutzung von Karte oder
PIN fest, so ist die Commerzbank unverzüglich zu benachrichtigen
Onlinebanking-Zugang selber vornehmen oder telefonisch in Ihrer Filiale
aufgeben. Alternativ können Sie die Sperranzeige auch jederzeit
gegenüber dem Zentralen Sperrannahmedienst (Telefon: 01805 021 021 aus
dem Inland und +49 1805 021 021 aus dem Ausland, ggf. abweichende
Ländervorwahl) unter Angabe der IBAN bzw. der Bankleitzahl und
Kontonummer abgeben. Jeder Diebstahl oder Missbrauch der Karte ist
unverzüglich bei der Polizei anzuzeigen.
Das im Chip gespeicherte Geldkarte-Guthaben kann nicht gesperrt werden.
Die Sperrung einer unternehmensgenerierten Zusatzanwendung kommt nur
gegenüber dem Unternehmen in Betracht, dass die Zusatzanwendung in den
Chip der Karte gespeichert hat und ist nur dann möglich, wenn das
Unternehmen die Möglichkeit zur Sperrung seiner Zusatzanwendung
vorsieht.
1 Entspricht der standardisierten Zahlungskontenterminologie „Ausgabe
einer Debitkarte“. Nachfolgend wird die Bezeichnung „Commerzbank
Die „qualifizierte elektronische Signatur“ ist gemäß der Europäischen
Verordnung für elektronische Unterschriften (eIDAS) der
handschriftlichen Unterschrift gleichgestellt. Nutzer können Dokumente
unterschreiben. Dazu schließt der Nutzer mit dem
Vertrauensdiensteanbieter DocuSign France einen unentgeltlichen
Geschäftsbesorgungsvertrag. DocuSign France ist ein innerhalb der
Europäischen Union zugelassener Vertrauensdiensteanbieter, der für den
Nutzer in dessen Auftrag auf einem digitalen Dokument eine
Dokument ersetzt dann ein Dokument, das der Nutzer sonst schriftlich
unterzeichnet hätte.
Der Nutzer kann sich während des Online Prozesses für die „qualifizierte
wird in der Commerzbank videoIDENT App angestoßen und erfordert immer
eine Legitimationsprüfung (siehe Hinweis videoIDENT App). Im Anschluss
Zertifikat in seinem Namen zu erstellen, um die Dokumente elektronisch
zu unterschreiben. Die Unterschrift wird durch Eingabe eines Ident-Codes
erhält.
Der Signaturvorgang erfordert, dass das zu signierende Dokument und die
personenbezogenen Daten gemäß Legitimationsdokument an DocuSign France
Der Nutzer wird über die erfolgreich durchgeführte Legitimation aktiv
von der Commerzbank per E-Mail informiert.
elektronisch signierten Antrag herunterzuladen. Im Prozess stimmt der
Disclaimer
DISCLAIMER
Kursinformationen sowie Unternehmensnachrichten, zur Verfügung.
Die abrufbaren Inhalte werden Ihnen lediglich als Information zugänglich
gemacht und dürfen weder ganz noch teilweise vervielfältigt, an andere
Personen weiterverteilt oder veröffentlicht werden. Sie richten sich
ausschließlich an Kunden, die ihren Wohnsitz in der Bundesrepublik
Deutschland haben. Nicht zugriffsberechtigt sind insbesondere Kunden,
die ihren Wohnsitz in den Vereinigten Staaten von Amerika, Kanada oder
Großbritannien haben. Die Inhalte, insbesondere auch
Produktinformationen sowie Ausarbeitungen/Veröffentlichungen oder
Einschätzungen zu Wertpapieren, dienen ausschließlich
Informationszwecken. Die Inhalte stellen weder eine individuelle
Anlageempfehlung noch eine Einladung zur Zeichnung oder ein Angebot zum
Kauf oder Verkauf von Wertpapieren oder sonstigen Finanzinstrumenten
dar. Sie sollen lediglich eine selbständige Anlageentscheidung des
Kunden erleichtern und ersetzen nicht eine anleger- und anlagegerechte
Beratung. Wünschen Sie diese, wenden Sie sich bitte an Ihren
Anlageberater. Rechtlich einzig verbindliches Dokument bei Neuemissionen
sowie Investmentfonds ist der jeweilige Verkaufsprospekt. Die
Commerzbank stellt ihr Informationsangebot trotz sorgfältiger
Beschaffung und Bereitstellung nur ohne Gewähr für die
Richtigkeit/Vollständigkeit, Aktualität oder Genauigkeit sowie
Verfügbarkeit der zum Abruf bereitgehaltenen und angezeigten Börsen- und
Bewertungen, Einschätzungen sowie der sonstigen zugänglichen Inhalte zur
Verfügung. Dies gilt auch für Inhalte, die von Dritten zur Verfügung
gestellt wurden. Einschätzungen und Bewertungen reflektieren die Meinung
des jeweiligen Verfassers zum Zeitpunkt der Erstellung der Ausarbeitung.
Diese können durch aktuelle Entwicklungen überholt sein oder sich
ansonsten geändert haben, ohne dass die bereitgestellten Einschätzungen,
Bewertungen, Ausarbeitungen und Informationen geändert wurden bzw.
werden. Sofern die Inhalte von Dritten zur Verfügung gestellt wurden
bzw. Meinungen Dritter wiedergeben, müssen diese nicht mit den
Auffassungen der Commerzbank im Einklang, sondern können sogar im
Widerspruch hierzu stehen. Die insbesondere im Zusammenhang mit
Produktinformationen dargestellten Sachverhalte dienen ausschließlich
der Illustration und lassen keine Aussagen über zukünftige Gewinne oder
Indikationen zu verstehen und sind abhängig von dem Marktgeschehen am
Abschlusstag.
HINWEISE AUF MÖGLICHE INTERESSENKONFLIKTE:
deren Wertpapiere Gegenstand der zur Verfügung gestellten Inhalte,
insbesondere von Ansichten, Einschätzungen oder Bewertungen sind, unter
Umständen eine Beteiligung oder handeln mit entsprechenden Wertpapieren.
Auch Organe, Führungskräfte sowie Mitarbeiter halten möglicherweise
Anteile oder Positionen an Wertpapieren oder Finanzprodukten, die
Gegenstand von Bewertungen sind. Die Commerzbank hat zudem
möglicherweise einem Konsortium angehört, das die Emission von
Wertpapieren der Gesellschaft, die Gegenstand einer Finanzanalyse sind,
Beratungsleistungen für den Emittenten von solchen Wertpapieren
erbringen und betreut möglicherweise analysierte Wertpapiere auf Grund
eines mit dem jeweiligen Emittenten geschlossenen Vertrages an der Börse
oder am Markt. Organe der Commerzbank bzw. Mitarbeiter können zudem
Aufsichtsratsfunktionen bei Emittenten wahrnehmen, deren Wertpapiere
Commerzbank Group, und/oder deren Kunden können auch bereits
getätigt haben, die Gegenstand von Finanzanalysen sind, bevor Ihnen
diese zugänglich sind. Dies gilt auch für Mitarbeiter der Commerzbank
Group, die an der Erstellung dieser Finanzanalysen beteiligt sind oder
die Kenntnis von ihnen vor ihrer Veröffentlichung haben. Mitarbeiter der
Commerzbank Group einschließlich an der Erstellung beteiligter Personen
können auch Geschäfte entgegen bestehender Empfehlungen tätigen.
Insoweit erfüllen die zur Verfügung gestellten Finanzanalysen nicht alle
gesetzlichen Anforderungen zur Gewährleistung der Unvoreingenommenheit
von Finanzanalysen und werden von der Commerzbank als
Marketingmitteilung deklariert. Die Commerzbank hat in Übereinstimmung
mit den gesetzlichen und aufsichtsrechtlichen Regelungen interne
organisatorische Vorkehrungen getroffen um Interessenkonflikte bei der
Erstellung und Weitergabe von Finanzanalysen soweit wie möglich zu
vermeiden. Hierzu zählen insbesondere institutsinterne
Informationsschranken (Chinese Walls). Diese verwehren den Erstellern
den Zugang zu Informationen, die Interessenkonflikte der Commerzbank AG
in Bezug auf den analysierten Emittenten oder dessen Finanzinstrumente
begründen können. Diese Informationsschranken gelten auch für nicht
der Commerzbank mit den Emittenten.
FactSet ist Partner der Commerzbank AG, Hersteller der Soft- und
Hardware-Systeme und Betreiber der IS.eFinance Solutions. Der
Commerzbank Infobroker wird im Auftrag der Commerzbank AG betrieben.
Die Kurs- und Marktinformationen werden durch FactSet zur Verfügung
gestellt. Die Quellen für Wertpapierkurse, -preise, -stammdaten und
und weitere.
Die Informationen werden ausschließlich zur privaten Nutzung ohne Gewähr
für Vollständigkeit, Richtigkeit und Genauigkeit zur Verfügung gestellt.
Alle Kursinformationen werden je nach ausgewählter Börse und Typ eines
Wertpapiers unterschiedlich, i.d.R. 15-20 Minuten zeitverzögert oder
realtime dargestellt.
Die Commerzbank AG und FactSet übernehmen trotz sorgfältiger Beschaffung
und Bereitstellung keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit
oder Genauigkeit der im Rahmen des Marktinformationssystems zum Abruf
bereitgehaltenen und angezeigten Börsen- und Wirtschaftsinformationen,
Kurse, Indices, Preise, Nachrichten, allgemeinen Marktdaten und
sonstigen zugänglichen Inhalte.
Die zum Abruf bereit gehaltenen Informationen, sowie die mit den
verfügbaren Darstellungs- und Analysewerkzeugen generierten und
angezeigte Ergebnisse dienen ausschließlich zur Information der Nutzer
des Commerzbank AG-Infobrokers und stellen keine Anlageberatung oder
sonstige Empfehlung dar.
An allen Webseiten inklusive Layout, Quelltext, Software und deren
Inhalte besitzen die Commerzbank AG und FactSet das Urheberrecht und
sonstige Schutzrechte.
Das Abrufen, Kopieren, Abspeichern und das Be- und Umarbeiten der
Webseiten, deren Inhalte oder mit den Darstellungswerkzeugen generierten
oder angezeigten Ergebnisse, im Ganzen oder in Teilen, darf allein zum
privaten, nicht kommerziellen Gebrauch vorgenommen werden.
Urheberrechtshinweise und Markenbezeichnungen dürfen weder verändert
noch beseitigt werden.
Alle darüber hinausgehende Handlungen, bedürfen einer vorherigen
schriftlichen Zustimmung durch die Commerzbank AG.
Der Abruf der bereitgehaltenen Informationen darf nur in einer Art und
Weise geschehen, der die Nutzung des Commerzbank AG-Angebots durch die
Die Einrichtung eines Hyperlinks von anderen Webseiten auf eine der zu
diesem Online-Angebot gehörenden Webseiten, ohne vorherige schriftliche
Zustimmung der Commerzbank AG, wird ausdrücklich untersagt. Insbesondere
ist es unzulässig, die zu diesem Online-Angebot gehörenden Webseiten
oder deren Inhalte mittels eines Hyperlinks in einem Teilfenster anderer
Online-Angebote einzubinden oder darzustellen.
2015; Herausgeber: Commerzbank Aktiengesellschaft, Kaiserplatz, 60261
Frankfurt am Main. Diese Ausarbeitung oder Teile von ihr dürfen ohne
Erlaubnis der Commerzbank weder reproduziert, noch weitergegeben werden.
SCHLICHTUNG/OMBUDSMANN
Die Commerzbank nimmt am Streitbeilegungsverfahren der
Möglichkeit, zur Beilegung einer Streitigkeit mit der Bank den
Ombudsmann der privaten Banken anzurufen. Betrifft der
Beschwerdegegenstand eine Streitigkeit über einen Zahlungsdienstevertrag
Verbraucher sind, den Ombudsmann der privaten Banken anrufen. Näheres
regelt die „Verfahrensordnung für die Schlichtung von Kundenbeschwerden
im deutschen Bankgewerbe“, die auf Wunsch zur Verfügung gestellt wird
oder im Internet unter www.bankenverband.de abrufbar ist. Die Beschwerde
ist in Textform (z. B. mittels Brief, Telefax oder E-Mail) an die
Kundenbeschwerdestelle beim Bundesverband deutscher Banken e. V.,
Postfach 040307, 10062 Berlin, Fax: (030) 1663-3169, E-Mail:
ombudsmann@bdb.de, zu richten.
Bitte haben Sie dafür Verständnis, dass wir uns an Schlichtungsverfahren
anderer Gütestellen nicht beteiligen.
Europäische Online-Streitbeilegungsplattform
Die Europäische Kommission hat unter http://ec.europa.eu/consumers/odr/
eine Europäische Online-Streitbeilegungsplattform (OS-Plattform)
errichtet. Die OS-Plattform kann ein Verbraucher für die
außergerichtliche Beilegung einer Streitigkeit aus Online-Verträgen mit
einem in der EU niedergelassenen Unternehmen nutzen.
Verträge
VERTRÄGE
Im Rahmen von commerzbank.de können Sie Verträge je nach Vertragsart und
Einsatzgebiet entweder offline oder online schließen.
FORMULARE UND VORDRUCKE
die Sie uns entweder per Post zusenden oder in unseren Filialen abgeben.
Weiterhin haben Sie die Möglichkeit Online Formulare mit PIN und TAN zu
legitimieren und uns verschlüsselt zu zusenden.
ONLINE BANKING
Im Bereich Online Banking werden Verträge online abgeschlossen. Im
angebotenen Umfang können Sie z.B. Ihren Zahlungsverkehr durchführen
oder Wertpapiergeschäfte tätigen. Vor dem Absenden eines Auftrages
werden Sie noch einmal gefragt, ob Ihre Angaben richtig sind. Erst nach
einer Bestätigung erfolgt der Versand Ihrer Erklärung.
Die Verträge können nach dem Versand im Rahmen von commerzbank.de nicht
einzeln aufgerufen oder in wiedergabefähiger Form gespeichert werden.
Eine detaillierte Aufstellung enthalten Sie im Rahmen Ihrer Konto- und
Depotauszüge sowie Ihrer Wertpapierabrechnungen. Bitte überprüfen Sie
diese Unterlagen nach Erhalt unverzüglich und teilen Sie der
kontoführenden Stelle unverzüglich mit, falls die Abrechnungen unrichtig
oder unvollständig sein sollten. Gleiches gilt bei sonstigen
Einwendungen.
Bei Wertpapiergeschäften können Sie sich im Rahmen der Auftragshistorie
zudem über den Stand Ihrer Wertpapieraufträge informieren.
VERTRÄGE BEI DRITTANBIETERN
Im Rahmen von commerzbank.de wird Ihnen u.a. auch der Zugang zu
Drittanbietern ermöglicht. Die Inhalte, die diese Drittanbieter zur
Verfügung stellen, werden von der Commerzbank nicht überprüft. Die Art
und Weise wie diese Anbieter die Verträge schließen, bestimmt der
jeweilige Anbieter.
FREMDSPRACHIGE VERTRAGSTEXTE
Die von der Commerzbank im Rahmen von commerzbank.de angebotenen
Vertragstexte stehen zurzeit nur in deutscher Sprache zur Verfügung.
VERHALTENSKODIZES
Bei der Eröffnung und Kündigung von Konten beachten wir die Grundsätze
des Girokontos für jedermann gemäß der Empfehlung des Zentralen
Leistungsbeschreibung
DIE LEISTUNGEN VON COMMERZBANK.DE
Das Privatkundenportal commerzbank.de ist ein unentgeltlicher Teledienst
der COMMERZBANK Aktiengesellschaft, der dem Nutzer bis auf weiteres zur
Verfügung steht und nur zum persönlichen Gebrauch bestimmt ist. Er
richtet sich ausschließlich an Nutzer, die ihren Wohnsitz bzw. ihre
Niederlassung in der Bundesrepublik Deutschland haben. Änderungen oder
Ergänzungen des Portals bleiben vorbehalten. Der Inhalt der einzelnen
Webseiten wurde zwar nach bestem Wissen mit großer Sorgfalt erstellt,
gleichwohl ist darauf hinzuweisen, dass trotz unseres Bestrebens so
aktuell wie möglich zu sein, sich einige Angaben nicht auf dem neuesten
Stand befinden. Eine Garantie für die Richtigkeit, Vollständigkeit und
Aktualität der Inhalte können wir daher nicht übernehmen. Über Ihre
Verbesserungsvorschläge unter Kontakt würden wir uns sehr freuen.
In dem für jeden Nutzer frei zugänglichen Teil werden eigene
Internetseiten sowie die Internetseiten von anderen Anbietern angeboten.
Hier werden dem Nutzer in Kurzform Informationen zu Produkten, Services
und Dienstleistungen zur Verfügung gestellt. Die Info-Tour gibt dem
Nutzer bereits einen Einblick, welche Services und Leistungen im
Im Bereich für zugelassene Nutzer (nach Freischaltung für
commerzbank.de) erwartet den Nutzer des Teledienstes ein umfangreiches
Produkt- und Service-Angebot. Online Banking bietet zahlreiche
Funktionalitäten für eine bequeme Durchführung der Bankgeschäfte über
das Internet. In den Produktbereichen findet der Nutzer detaillierte
angeboten werden, können für Bespielrechnungen eingesetzt werden.
Einschätzungen und Anlageempfehlungen der Commerzbank Spezialisten
findet der Nutzer im Info Center des Commerzbank Infobrokers. Sie werden
ohne Gewähr zur Verfügung gestellt.
Ausgewählte Formulare, Anträge und Informationen werden dem Nutzer zum
Download im Formularcenter zur Verfügung gestellt.
COPYRIGHT
Vervielfältigung von Informationen oder Daten, insbesondere die
Verwendung von Texten, Textteilen oder Bild- sowie Tonmaterial, bedarf
der vorherigen Zustimmung der COMMERZBANK Aktiengesellschaft.
Das Herunterladen oder Ausdrucken einzelner Seiten und/oder Teilbereiche
oder teilweise Reproduzieren, Verbreiten, Übermitteln (elektronisch oder
schriftliche Zustimmung untersagt.
DISCLAIMER
Die auf unseren Seiten enthaltenen Aussagen stellen keine Empfehlung und
kein Angebot zum Kauf oder Verkauf bestimmter Anlagen dar. Das Lesen
dieser Informationen kann eine individuelle, anlegerorientierte Beratung
nicht ersetzen.
INHALTE UNSERER PARTNER
Im Bereich Kurse & Marktdaten steht dem zugelassenen Nutzer
umfangreiches Informations- und Research-Material zur Verfügung. Der
Commerzbank Infobroker bietet unabhängige Wertpapier- und
anderen Anbietern zur Verfügung gestellt wird. Die Quellen und
Datenlieferanten sind dem Disclaimer zu entnehmen.
Der Versand unserer Broschüren erfolgt durch die „frankfurter
LINKS
Im Rahmen von commerzbank.de können die Internetseiten von unseren
Partnern und von anderen Anbietern zugänglich gemacht werden. Dies
Informationsangebot im Internet zu ermöglichen. Die Inhalte der Seiten
darstellen. Unser Internetauftritt beinhaltet auch nicht, dass die
Inhalte dieser Seiten von uns überprüft werden. Sollten Sie jedoch wider
Erwarten auf diesen Seiten Verstöße gegen Recht und Gesetz feststellen,
informieren Sie uns bitte unter Kontakt.
KONTAKT VIA E-MAIL
Die Kommunikation über E-Mail, z.B. im Rahmen von Kontakt, ist für die
verschlüsselte Übertragung von vertraulichen Informationen nicht
geeignet. Sollten wir eine E-Mail erhalten, so schließen wir daraus,
dass wir auch zur Beantwortung mittels unverschlüsselter E-Mail
berechtigt sind, sofern Sie nicht ausdrücklich eine andere Art der
Kommunikation vorschlagen.
Zahlungskontengesetz (ZKG)
Im Rahmen der Umsetzung des Zahlungskontengesetz (ZKG) stellen wir Ihnen
nachfolgend Informationen und Antrag zum BasisKonto sowie das Glossar
mit den maßgeblich verbundenen Dienstleistungen unserer Girokonten,
unsere Vergleichskriterien sowie die zu unseren aktuellen
Girokontomodellen gültigen Entgeltinformationen als Download zur
Verfügung.
PSD2 für Drittdienstleister
Mit der Zweiten EU Zahlungsdiensterichtlinie (PSD2) treten einige
PSD2 ist die Harmonisierung des Zahlungsverkehrsmarkts. Damit sollen
Wenn Sie als Drittdienstleister Zugang zu der Testumgebung anstreben,
benötigen Sie ein Testzertifikat. Derartige Testzertifikate können
beispielsweise von Qualified Trusted Service Providers (QTSP,
https://webgate.ec.europa.eu/tl-browser/#/ ) bezogen werden.
Um zusätzlich Zugang zur Produktivumgebung zu erhalten, müssen Sie bei
einer nationalen Aufsichtsbehörde lizensiert sein. In Deutschland ist
dies die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (BaFin) in
Bonn.
Mit unserem letzten Deployment am 14.6.2019 stehen alle regulatorisch
notwendigen Funktionalitäten der Schnittstelle für die Anbindung der
Drittdienstleister zur Verfügung.
zugreifen zu können, benötigen Sie ein Qualified Website Authentication
Certificate (QWAC).
Datenschutzhinweise zur Nutzung von Microsoft Teams
Informationen zum Datenschutz bezüglich der Nutzung von Microsoft Teams
finden Sie hier.
Kontaktieren Sie uns
24 h Beratung & Terminvereinbarung
Privatkunden
069 5 8000 8000
Unternehmerkunden
069 5 8000 9000
Weitere Kontaktmöglichkeiten
